---
title: "Cinco pasos para recordar: Aprender versículos bíblicos"
linkTitle: "5 pasos para recordar"
weight: 2
url: "/es/docs/pasos"
aliases:
  - /es/docs/steps
  - /es/docs/5-pasos-para-recordar
description: >
  Memorizar versículos de la Biblia con Remember Me. Aplique los principios básicos de memorizar la Bíblia en su vida diaria.
---

{{< columns >}}

### 1 Añadir un versículo de la Bíblia.
La aplicación bíblica Remember Me ofrece varias opciones para guardar textos bíblicos en su dispositivo. Puede 
- introducir [cualquier texto](/es/docs/versiculos/#agregar) manualmente
- recuperar un versículo de una variedad de versiones de la [Biblia en linea](/es/docs/versiculos/#biblia-en-linea)
- descargar [colecciones de versículos bíblicos](/es/docs/colecciones/#encontrar) de otros usuarios

### 2 Memorizar un versículo.
[Estudiar un versículo de la Biblia](/es/docs/estudiar/#estudiar) es divertido si se utilizan diversos métodos.
- [Escúcharlo](/es/docs/audio/#escuchar-caja)
- Ocultar palabras al azar
- Hacerlo un rompecabezas
- Mostrar las primeras letras o líneas de palabras en blanco
- Escribir la primera letra de cada palabra

<--->

<iframe width="256" height="560" src="https://www.youtube.com/embed/13NXOEPf40M?si=hhUH-dqA5QPuaCD1" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen style="box-sizing: content-box; border-left: 2px solid rgba(1,1,1,0.3); border-right: 2px solid rgba(1,1,1,0.3); border-bottom: 2px solid rgba(1,1,1,0.3); border-radius: 16px;"></iframe>

{{< /columns >}}


### 3 Usar temas e imágenes.
No todo el mundo es bueno para recordar los números, y no es necesario serlo para memorizar un texto. Añada un [tema](/es/docs/etiquetas/) o una [imagen](/es/docs/versiculos/#imagen) a su versículo y le ayudará a recuperar el verso correcto de memoria.

### 4 Repasar los versículos memorizados.
Una vez que haya memorizado un versículo, aparecerá en la caja "Pendiente" para su [repaso](/es/docs/estudiar/#textos). Inicie una serie de fichas de memoria para el repaso. [Diga](/es/docs/audio/#grabar) el versículo bíblico para memorizar en voz alta, dé la vuelta a la ficha y compruebe si lo recordó bien.

La repetición espaciada (Spaced Repetition) asegura que repase con frecuencia los versículos recién memorizados, pero tampoco olvide los versículos bien conocidos. 

### 5 Aprovechar el tiempo.
Aproveche al máximo cada instante. Las mejores aplicaciones para memorizar la biblia funcionan porque puede aprovechar los dos minutos mientras se cepilla los dientes para memorizar. Guárde la aplicación con usted y úsela durante esas pausas naturales de la vida.

